未來一哥與鄉頭關係密切

7.21元朗恐襲人神共憤，尤其是警黑共治的默契更令全城震怒。被稱為「元朗契仔」的警務處未來一哥鄧炳強，回歸後大破警鄉不相往來的慣例，與元朗各鄉頭勢力人士結下千絲萬縷關係。

2012年，鄧炳強出任元朗警區指揮官，與時任元朗區議會主席梁志祥關係漸趨密切，經常「孖住上」與元朗政鄉界打交道。《蘋果》發現，當年3月香港東莞龍獅總會舉辦成立典禮，鄧炳強以主禮嘉賓身份出席，同場除有梁志祥外，還有時任中聯辦新界工作部副部長李汝求。5日後，天水圍一間幼稚園的命名典禮，又見二人身影。同年8月，鄧炳強更罕有地以警隊高層身份出席「振華集團成立40周年誌慶暨創辦人王少強八秩壽宴」。

在梁志祥協助下，鄧炳強短短一年極速成為「鄉界新寵」，翌年他獲保送到英國皇家國防學院深造，更獲元朗一眾鄉紳及區議員在流浮山小桃園海鮮酒家大搞餞別宴。席上鄧sir滿場飛舉杯敬酒，與在場人士有講有笑，更獲贈「任重道遠、元朗之光」銀碟，散席前又三番鞠躬回應在場人士掌聲。出席者包括錦田鄉事委員會主席鄧賀年、梁志祥及沈豪傑等人。

去年鄧升任副處長後，依舊熱衷參與鄉事宴會。今年3月，在腥風血雨下結束的鄉事委員會選舉，鄧以主禮嘉賓身份，出席建制社團新界潮人總會舉辦的盆菜宴，同場有中聯辦新界工作部副部長楊小嬋，而現任元朗指揮官李偉文亦是主禮嘉賓之一。